[撚狗] 小桃園飯局後才當選 鍾劍華願為搞錯時序向CY道歉

因撰文提及小桃園飯局、江湖人物拖馬撐場而收到前特首梁振英律師信的學者鍾劍華，發表近2,500字文章，就早前搞錯了小桃園飯局一事的時序向讀者和梁振英道歉，但強調自己所寫的「都是事實的陳述，也是公平的評論」，並質疑梁振英有意提及評論員練乙錚收到梁振英律師信後，專欄被取消是恐嚇及滋擾。

鍾劍華日前在網媒《立場新聞》發表《五年前的這件事與梁振英的紅線論》文章，批評梁振英「咬住香港外國記者會(FCC)不放」是以「紅線論」打擊言論自由，同時駁斥梁以FCC不會邀請黑社會頭目演講之說，反令人回想起梁當選及上任特首前後發生的小桃園飯局、江湖人物拖馬撐梁的事件。

鍾的《五年前》一文發表後即惹來梁振英不滿，並發律師信給《立場》和鍾劍華，指控《立場》和鍾把梁描繪成黑社會成員是錯誤及誹謗，限令他們下週二(21/8)前道歉、刪除文章和圖片及賠償。

鍾劍華今日透過社交平台再撰文，強調自己「犯上了錯誤，我從來不怕道歉」，故此他願意就《五年前》一文中，把小桃園飯局一事誤寫成梁振英當選後不久發生而道歉。

同時鍾亦表明小桃園飯局一事是事實，有江湖人物及梁振英競選團隊中不只一人出席該飯局也是事實，而且「其中已經有人在警方後來的掃黑行動中被拘捕檢控，也確認了這一個事實」，甚至當梁振英以FCC不應邀請黑社會演講作為其「紅線論」依據時，梁並無用這「紅線論」來說明小桃園飯局一事，與及梁振英任內，港府一再與江湖人物拉上關係都是事實。

鍾再重申「我從來沒有說過梁振英先生是黑幫分子」，覺得「如果認為指出特區政府在梁振英任內一再與江湖人物拉上關係這一個客觀的事實，就等同於說梁先生是黑社會分子，這是梁振英自己的主觀詮釋」，強調「任何人喜歡自己對號入座，不是我能控制」。

此外，鍾反駁律師信指控他在《五年前》一文中，錯指梁振英無就天水圍居民諮詢大會事件後發言的說法，表明他批評梁振英無發言的是江湖人物接受專訪時作出威嚇性言論一事，並斥責律師信「只以主觀的詮釋、斷章取義或選擇性的解釋，得出歪曲事實這一個結論」。

最後鍾劍華再反問，律師信提及練乙錚和《信報》收到梁的律師信後公開道歉、收回文章、練的專欄更消失一事，若果他「因此而感到不安或焦慮，是不是也可以去報警，說梁振英的律師信構成恐嚇及滋擾？」，不過他明言自己不會，「因為我知道這樣做有多無聊荒謬」。